[HELP!!] HARD DISK 有時會好慢

我一個SSD裝WINDOWS 同SOFTWARE
一個放歌/相/片

用WINDOWS 7一直正常
升完WINDOWS 10之後就有時會好慢
過FILE得幾MB/S
個ITUNES 揀歌都要LOAD幾秒先PLAY
有時成個ITUNES 停左係到,但係又唔會沒有回應

試過FORMAT完都係咁
用D 軟件CHECK個HARD DISK 又正常

有無人知咩事??
P.S. 裝WINDOWS 10 時有搞過4K ALIGNMENT 唔知關唔關事

有c7 error
換一條sata cable試下 可能屈到條cable所以transfer得慢

on9仔:裝linux

冇錯！我以前都試過類似咁嘅情況，拎番代理都係話叫你換條sata線

係咪啱啱開始用hdd嘅資料先會
因為耐冇用hdd佢熄左先
用到時就要等佢開返hdd

冇關係